「新疆化」監控？ 傳大連挨家查個體戶手機

中共近幾年在新疆強行檢查民眾的手機，嚴控言論。現在這一嚴控言論自由的行為正擴散到全國。
日前有網民在網絡上披露，中共警察開始針對個體戶檢查手機。大陸民眾也對大紀元披露，中共對老百姓手機早已有特定的設置。網民們擔心，中共對大陸信息的控制很快會「新疆化」。

11月22日，網民變態香蕉在推特上發出一段與朋友對話的帖子，帖子大意是說，在大連，警察開始每家個體戶查手機，「是真查呀，他們是真的加緊新疆化。」

網友發出的一段與朋友對話的帖子。（推特）

網友發出的一段與朋友對話的帖子。（推特）
大連個體戶盛先生11月23日告訴大紀元，大連有4個區，目前他所在的中山區還沒有這種情況，「不過，這個信息不可能是空穴來風，每個區的政法委在管這個事，可能是有一些區在試點。」

大連開發區程女士對大紀元表示，她在微信群看到有人講過這個事情，「警察叫把手機拿出來檢查一下，還把執法證都拿出來了。」

該帖子內容引發網民關注，有網民表示，警察通過網絡監控信息內容，而儲存在手機裏監控不到的部份，現在直接查手機了；也有網民表示，儲存的信息沒有傳播，沒有傳播應該就沒事。

盛先生表示，這種被檢查的有可能是特定的，就是被當局「盯上了的人，或者被認為是重點防恐的對象。現在普遍的情況發生在新疆，還有一些大學。」

據《自由亞洲電台》報道，桂林電子科技大學11月6日下達紅頭文件說，境內外敵對勢力近期通過網絡、手機等途徑大肆傳播違禁、違法影像影片。為了打擊有害思想的傳播，學校要對全體師生的手機、電腦等存儲設備進行歷時半個月的全面清查，確保不留死角、不漏一人。

盛先生認為，當局專門檢查手機的目的是為了震懾、製造恐怖，「有些被認為是過激語言，它會關注你；如果你過紅線了，它就約談你。」而對當局檢查手機內容，主要是阻止公民抱團形成小團體，「連基督徒聚會一形成組織它們都很擔心。」

有網民擔心，中共對老百姓的手機很快會地毯式的挨個查。而大陸民眾對大紀元披露，中共對老百姓手機早已有特定的設置。

浙江義烏呂先生告訴大紀元，如果電話來電顯示是境外的，一般人是不接的，即使接聽後，這邊情況也是不能講得太多，「講多了，一會兒就會收到簡訊，而且義烏這邊，境外打來的電話會在幾分鐘之後自動掐掉，我弟弟在瑞典經常給我打電話，幾分鐘就掐斷了，就要重新打。」

廣東惠州曾先生對大紀元說，一般的手機在接到境外電話後，會收到一條簡訊提醒，說這是高頻境外電話，請謹慎接聽等，「不知道這是營運商提供的，還是手機本身設置有這種功能，剛開始不會響鈴，會有條信息提示你未接電話，之後我上網找了相關資料，重新設置手機之後，來電就會響鈴了。這個情況3年前就開始了。」

福建的陸先生也告訴大紀元，接聽境外電話之後，手機會收到一條簡訊警告，「感覺我們的電話是時時刻刻都被監聽監控著，就是讓你感到恐懼，這也就是中共最後的招數了。」

路透社今年8月報道說，中共當局正在把對新疆的攔路搜查手機政策推廣到全國，多個省份已經訂購了搜查設備。
腥港每人一部屌米手機的日子快來了

查到直接槍斃

邊個裝翻牆軟件都要勞改